【好心做壞事】Google Chrome 網址欄體貼功能驚現欺詐門路

Android 作業系統用家注意喇，一個應用程式開發者發現 Google Chrome 存在一個漏洞，可以俾黑客用簡單嘅攻擊手法，令用家誤以為睇緊官方網站，從而騙取用家輸入帳戶嘅登入資訊或其他私隱。而呢一個漏洞，原來係 Google 研發團隊為咗提升用家上網體驗而設，算唔算係好心做壞事呢？

網址欄消失有機可乘

發現 Android 版 Google Chrome 呢個漏洞嘅係應用程式開發者 Jim Fisher，佢話為咗俾用家用盡手機屏幕嘅顯示面積，Google 研發團隊特別為 Chrome 加入咗一項功能，就係喺 scroll down 一個網頁嘅時候，頁頂嘅網址欄係會消失唔見，直至用家向上撥先會再次出現。 Fisher 就示範咗通過喺虛假網頁內撰寫程式碼製作「頁中頁」功能，令到用家就算將頁面向上撥，瀏覽器亦唔會接收到呢個指令，呼出原來嘅網址欄，反而顯示 Fisher 自製嘅假網址欄，而且仲附有網頁安全驗證嘅標誌，容易令用家信以為真添！

就算呢一招唔湊效， Fisher 話仲有方法令欺詐方法變得更複雜迂迴，就係喺虛假網址欄上預設定一啲常用嘅假頁面，例如當用家輸入 ，就會帶用家去到假 Gmail 網站上，從而套取電郵登入資料，可以話係防不勝防。

至於用家可以點樣防避中招呢？ Fisher 就話佢都唔知道，而科技資料網站 9to5Google 就話用家可以鎖定屏幕再解鎖，就算有假網址欄，都會連同真網址欄一併顯示，但就會令上網過程變得麻煩。作為用家，唯有喺需要填入個人資料嘅時候，做多一步檢查一下，或揀其他瀏覽器嚟用啦。

近期事件

2019年 4月

Google Play Store 把大量中國廣告詐騙 App 下架

2019年 3月

Google Play成惡意軟件SimBad溫床 全球1.5億應用程式使用者中招

Android 4.4 及更高系統存漏洞，會被黑客盜竊手機用戶私隱！

網絡釣魚郵件假冒Google的reCAPTCHA系統

2019年 2月

研究：逾1.8萬款Android程式可建立裝置的活動紀錄

打開PNG就被黑客入侵？Android 再爆漏洞

月燒 10GB 流量！ Google Play 又被發現手機 App 詐騙廣告

2018年尾

Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

Android 用戶注意！新病毒展開攻擊

3星用家下載要塞英雄要小心惡意程式

Google推新功能拎個人資訊

Apple fails to fix fake website vulnerability in Safari three months after notification

2018年9月... e家係2019年5月了 google做唔到野...

柒咗唔應人系列

垃圾進gap狗唔覆post 祝全家百病纏身長命百歲

呢隻係咩品種嘅狗

柒唔夠雙重標準系列

柒咗無視潛水系列

我都想知 但見灣仔霸主咁用心搵料砌我 單新聞都係2018 9月 我諗fix左好耐